export default data = [
    {
        id: 1,
        question: "Dalam keris Jawa, pamor yang terbentuk pada bilah keris dianggap memiliki makna magis dan simbolis. Pamor sering kali dibentuk melalui teknik elektrokimia yang melibatkan:",
        option: ["Pemisahan elektrolit", "Oksidasi elektroda", "Reduksi ion-ion positif", "Interaksi elektromagnetik"],
        correct_option: ["Oksidasi elektroda"],
    },

    {
        id: 2,
        question: "Dalam konteks keris, istilah 'pamor' mengacu pada pola terbentuknya lapisan logam yang berbeda pada bilah keris. Pola ini terbentuk melalui proses elektrokimia yang dikenal sebagai:",
        option: ["Elektroplating", "Elektrolisis", "Reduksi", "Oksidasi"],
        correct_option: ["Elektroplating"],
    },

    {
        id: 3,
        question: "Di suatu kota yang terkenal dengan seni logam tradisional, seniman menggunakan teknik elektrokimia untuk membuat karya seni yang indah. Mereka menutupi benda logam dengan lapisan tipis emas menggunakan metode elektroplating. Prinsip ini berdasarkan pada reaksi:",
        option: ["Oksidasi emas", "Reduksi emas", "Oksidasi logam dasar", "Reduksi logam dasar"],
        correct_option: ["Reduksi logam dasar"],
    },

    {
        id: 4,
        question: "Pada beberapa keris, bagian pangkal bilah (gandar) terbuat dari logam yang berbeda dengan bilah utama. Jika timbul perbedaan potensial elektrokimia antara logam gandar dan bilah utama, dampak yang mungkin terjadi adalah:",
        option: ["Bilah utama menjadi lebih kuat", "Bilah utama mengalami oksidasi", "Bilah utama tidak akan berkarat", "Bilah utama menjadi lebih tahan terhadap panas"],
        correct_option: ["Bilah utama mengalami oksidasi"],
    },

    {
        id: 5,
        question: "Dalam pembuatan keris, fenomena korosi pada bilah keris bisa dijelaskan oleh reaksi elektrokimia yang terjadi antara logam bilah dan lingkungan sekitarnya. Reaksi oksidasi yang berperan dalam korosi ini biasanya melibatkan:",
        option: ["Peningkatan pH lingkungan", "Pengurangan ion-ion positif", "Penerimaan elektron oleh logam", "Pengurangan ion-ion negatif"],
        correct_option: ["Penerimaan elektron oleh logam"],
    },

    {
        id: 6,
        question: "Di sebuah kota bersejarah, pemerintah menggunakan teknik elektrokimia untuk membersihkan monumen tua yang terkena korosi. Mereka mengalirkan arus listrik melalui monumen yang dicelupkan ke dalam larutan elektrolit. Proses ini dikenal sebagai:",
        option: ["Elektrolisis", "Reduksi logam", "Oksidasi monumen", "Elektroplating"],
        correct_option: ["Elektrolisis"],
    },

    {
        id: 7,
        question: "Di suatu wilayah pegunungan, masyarakat menggunakan metode elektrokimia sederhana untuk menghasilkan listrik dari air sungai yang mengalir deras. Mereka memasang dua elektroda dalam air dan menghubungkannya dengan beban listrik. Proses ini dikenal sebagai:",
        option: ["Elektroplating", "Elektrolisis", "Pembentukan sel galvani", "Elektrokristalisasi"],
        correct_option: ["Pembentukan sel galvani"],
    },

    {
        id: 8,
        question: "Di sebuah desa pengrajin logam, para pandai besi menggunakan teknik elektrokimia untuk melapisi logam besi dengan lapisan tipis seng. Proses ini disebut:",
        option: ["Elektroplating", "Elektrolisis", "Elektrokristalisasi", "Oksidasi Logam"],
        correct_option: ["Elektroplating"],
    },

    {
        id: 9,
        question: "Di pusat daur ulang limbah elektronik, teknik elektrokimia digunakan untuk memulihkan logam berharga dari komponen elektronik yang sudah tidak terpakai. Proses ini melibatkan pemakaian arus listrik untuk:",
        option: ["Membuang bahan berbahaya dalam elektronik", "Mengoksidasi logam pada komponen elektronik", "Memisahkan logam dari bahan lain dalam elektronik", "Meningkatkan daya tahan elektronik yang akan didaur ulang"],
        correct_option: ["Memisahkan logam dari bahan lain dalam elektronik"],
    },

    {
        id: 10,
        question: "Di sebuah pabrik kerajinan logam, terdapat banyak limbah logam yang dihasilkan selama proses produksi. Pabrik ini menggunakan teknik elektrokimia untuk mengolah limbah logam menjadi logam murni yang dapat digunakan kembali. Teknik elektrokimia ini disebut:",
        option: ["Elektroplating", "Elektrolisis", "Oksidasi logam", "Reduksi logam"],
        correct_option: ["Elektrolisis"],
    },
]